歐洲密封 550 萬年洞穴 發現全新無色素有毒蜈蚣 命名為「洞穴之王」

歐洲密封 550 萬年洞穴 發現全新無色素有毒蜈蚣 命名為「洞穴之王」

羅馬尼亞東南部的 Movile 洞，相信不會是尋常人想去渡假的 wish list ，該洞無光線透入、空氣中充滿有毒的硫化氫、二氧化碳，以及低濃度的氧氣，在 1986 年被意外發現之前，已與外界隔絕約 550 萬年。不過，該地下生態系統中仍充滿生命。最新刊於 ZooKeys 的研究更指，發現 Movile 洞迄今已知的最大動物，命名為 Cryptops speleorex 的有毒蜈蚣長達 52 毫米，名字的意思則為「洞穴之王」。

全文請前往立場

人參？

毒得過連登毒撚咩

如果max埋

支那人: 補呀!

好似3D打印模型

生食應該幾好口感

成日D 蟲蟲新聞就有圖 仲要3D重構

4K

有壯陽功用嘅話等絕種啦

550萬年都係處 未俾人食過

巨人原蟲

52mm?咁細條？

科學家戴哂燈入去唔會破壞個洞生態咩？

來自深淵

咖哩味

如果個洞穴係支國, 呢種蜈蚣肯定三年內絶種

無添加色素
不含防腐劑

D人行入去點解唔洗用防毒MASK?
但又話空氣中充滿有毒的硫化氫、二氧化碳

懷疑係三小時

呢D就有圖

嗰一刻已經破壞咗
不過而家有人戴頭燈走埋入去又再破壞多啲

壯陽

同港男差唔多

俾某啲國家發現就仆街了,又可以搞播毒外交

好閪補㗎 宜家當造呀 你都唔閪識嘅你真係

都唔撚夠呢隻大啦

巖窟王

發現連登仔巢穴

毒得過

支人： 食咗壯陽我都變洞穴之王

好中二個名。。
打洞穴之王+++++

諗起洪七公油炸蜈蚣

諗起RE4都係掘掘下石掘到D蟲出黎然後成條村GG左

5.2cm既蜈蚣.....

穴王-3

有冇補師

係窿入面最長姐

穴王 -1e -1坦

就咁樣俾你班考古撚污染左個洞穴
on撚9

空氣中充滿有毒的硫化氫、二氧化碳，以及低濃度的氧氣

都係要比腥些一拳打死

冬蟲夏草

咁苛刻嘅生長環境，生到52mm都已經唔容易。生得大隻可能生存唔到。

其實呢啲會唔會接觸到紫外線就死？